%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, bottom=12mm, left=12mm, right=12mm]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 12 --- Informations chiffrées}}
\fancyhead[R]{\textsc{Cours 1}}
\fancyfoot[C]{}

\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{mdframed}

\usepackage{qrcode}

\begin{document}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

\begin{itemize}
  \item Tous les exercices mentionnés sont ceux du chapitre 9 du manuel (à partir de la page 245).
  \item Toutes les vidéos sont réalisées par Yvan Monka. Merci à lui.
\end{itemize}

\begin{em}
  Dans votre cours, démarrez un nouveau chapitre : \enquote{Chapitre 12 --- Informations chiffrées}.
\end{em}

\section{Proportion et Pourcentage}

\begin{em}
  Dans votre cours :
  \begin{itemize}
    \item copiez le titre de cette partie : \enquote{1 -- Proportion et Pourcentages} ;
    \item copiez la définition (\enquote{Soient $E$ un ensemble…}) de la page 248 ;
    \item lisez la conséquence (\enquote{À partir de…}) de la page 248. Si cela est nécessaire, recopiez-la dans votre cours ;
    \item comme exemple, copiez l'application et méthode (\enquote{On s'intéresse à…}) de la page 248 (essayez d'abord de le faire comme un exercice).
  \end{itemize}
\end{em}

\begin{minipage}{.7\textwidth}
Une vidéo sur les proportions et pourcentages : \url{http://youtu.be/r8S46rk9x9k}.

\begin{exercice*}
  Vous avez déjà vu cette partie au collège. Essayez d'aller vite.

  Exercices 42, 44.
\end{exercice*}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{.3\textwidth}
\qrcode{http://youtu.be/r8S46rk9x9k}
\end{minipage}

\bigskip

\begin{em}
  Dans votre cours :
  \begin{itemize}
    \item copiez la propriété (\enquote{Soient $F$ un ensemble…}) et l'exemple (\enquote{Le Syndicat des Étideurs…}) de la page 249 ;
    \item lisez et comprenez l'application et méthode (\enquote{Dans une classe…}) de la page 250.
  \end{itemize}
\end{em}

\begin{minipage}{.7\textwidth}
Une vidéo sur les pourcentages de pourcentages : \url{http://youtu.be/nPPRsOW2veU}.

\begin{exercice*}
  Exercices 48, 50, 52.
\end{exercice*}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{.3\textwidth}
\qrcode{http://youtu.be/nPPRsOW2veU}
\end{minipage}

\section{Évolution}

\begin{em}
  Dans votre cours :
  \begin{itemize}
    \item copiez le titre ce cette partie : \enquote{2 -- Évolution} ;
    \item copiez la définition (\enquote{La variation absolue…}) et, comme exemple, l'application et méthode (\enquote{Adam place 110€…}) de la page 250.
    \item copiez la propriété (\enquote{Soit $t$ le taux d'évolution…}), la définition (\enquote{$1+t$ est appelé…}), la propriété (\enquote{Dans le cas d'une baisse…}), et l'application et méthode (\enquote{Ada effectue…}) de la page 251.
  \end{itemize}
\end{em}

\begin{exercice*}~
  \begin{itemize}
    \item QCM : 11, 12, 15.
    \item Taux d'évolution : 55, 58, 60.
    \item Coefficient multiplicateur : 28, 29, 38, 39.
  \end{itemize}
\end{exercice*}

\begin{mdframed}
Les vidéos suivantes peuvent vous aider :

\begin{itemize}
  \item \url{http://youtu.be/Y48-iK7Cp20}
  \item \url{http://youtu.be/UVXFEDUnSjI}
  \item \url{http://youtu.be/-5QmcMuzy5I}
\end{itemize}

\qrcode{http://youtu.be/Y48-iK7Cp20}
\hspace{\stretch{1}}
\qrcode{http://youtu.be/UVXFEDUnSjI}
\hspace{\stretch{1}}
\qrcode{http://youtu.be/-5QmcMuzy5I}
\end{mdframed}

\emph{Les coefficients multiplicateurs seront surtout utilisés dans la partie suivante…}

\end{document}
